金管局指定銀聯通寶及易辦事營運零售支付系統

《經濟通通訊社31日專訊》金管局宣布，金融管理專員今日（31日）在憲報刊登公告，根據《支付系統及儲值支付工具條例》（《條例》）指定分別由銀聯通寶有限公司及易辦事（香港）有限公司營運的相關零售支付系統（指定系統），以及宣布有關指定系統可從事的活動。

2018 年第 35 期憲報
第 6379 號公告 支付系統及儲值支付工具條例 ( 第 584 章 )
作出指定及就活動作出宣布的公告
根據《支付系統及儲值支付工具條例》(「《支付條例》」) 第 4(1) 條，金融管理專員特此指定由銀
聯通寶有限公司 (「銀通」) 營運用以處理涉及在香港的參與者的支付交易的零售支付系統 (「該
系統」) 為就《支付條例》而言的指定零售支付系統。
為免生疑問，該項指定並不包括由銀通營運但不在《支付條例》第 2 條所界定的「零售支付系統」
定義之內的任何系統或安排或其任何部分。
此外，根據《支付條例》第 4(4B) 條，金融管理專員特此宣布以下活動獲容許透過該系統進行，
惟須遵從適用的法定及監管規定，包括但不限於《個人資料 ( 私隱 ) 條例》( 第 486 章 )：
(i) 傳送支付訊息及相關數據以便利支付交易的處理；
(ii) 授權、結算及交收支付交易；
(iii) 提供支付解決方案以處理不同支付模式所產生的支付交易；
(iv) 透過該系統進行附屬或附帶於上述 (i) 至 (iii) 項的其他活動或服務；以及
(v) 與支付相關的數據分析。
‘參與者’具有《支付條例》第 2 條給予該詞的涵義。
2018 年 8 月 31 日

指定零售支付系統
＊
下稿代香港金融管理局發出︰

香港金融管理局（金管局）宣布，金融管理專員今日（八月三十一日）在憲報刊登公告，根據《支付系統及儲值支付工具條例》（《條例》）指定分別由銀聯通寶有限公司及易辦事（香港）有限公司營運的相關零售支付系統（指定系統），以及宣布有關指定系統可從事的活動（附件）。

《條例》賦予金融管理專員權力指定重要的零售支付系統並監察其運作。實施零售支付系統指定制度有助提升本地零售支付業界的營運水平，以及加強公眾對支付系統的信心。

睇咗以為係銀聯嘅揮手

係銀通，好少少

都幾期待個 FPS
即係所有提款卡即刻接通 P2P payment?